\begin{question}[section=2,name={Reliability vs. Availability \& Safety},difficulty=,mode=mdl,type=mdl,tags={20190313}]
	Was unterscheiden Reliability und Availability bzw. Reliability und Safety?
\end{question}
\begin{solution}

	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Reliability vs. Availability:}\\
			Availability berücksichtigt auch Wartung -> Availability ist eine Funktion von Reliability und Maintainability.\\
			Beispiele:
			\begin{enumerate}
			\item Availability wichtig: Produktionsstraße - Komponenten können repariert werden, Auslastung muss hoch sein.
			\item Reliability wichtig: Satellit - keine Wartung möglich, soll möglichst lange korrekt funktionieren.
			\end{enumerate}
		\item \textbf{Reliability vs. Safety:}\\
			Reliabilty: funktionale Spezifikationen zur Korrektheit des Services.\\
			Safety: nichtfunktionale Spezifikationen zur Vermeidung katastrophaler Ereignisse.\\
			Reliability und Safety stehen oft in Konflikt miteinander (sichere - nichtfunktionale Systemzustände)\\
			Beispiele:
			\begin{enumerate}
			\item Ampelanlage: Alle Ampeln auf Rot -> Sicher, aber nicht funktionsfähig => Safety != Reliability.
			\item Fly by wire: Während des Fluges kein sicherer Zustand => Safety \& Reliability eng verwandt.
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
	
\end{solution}